BNO 政策有歧視成份？英國內政部解答支持優待BNO政策的理據

《蘋果日報》早前報道英國內政部關於BNO 政策評估的報告。大家著眼點都在於數字，即最高估算有一百萬人申請，又帶來幾百億經濟效益，但我反而想跟大家分享關於「政策歧視」的檢討部份。

因為英國政府機構在制訂政策和法律條文時，有責任確保政策必須公平和避免有歧視成份，而內政部意識到BNO 政策可能會產生歧視，但經評估檢討後，認為當中的歧視成份，有充分理由支持。

內政部布報告內明言，為BNO 人士提供度身訂造的移民簽證制度，會有直接的種族（國民身份）歧視，因為這個簽證路徑，無論在移民申請程序、移民路徑選擇、申請資格、簽證費用和處理受養人的方式都比其他國籍人士、甚至英籍人士更為優待。

不過，基於香港BNO 人士面對獨有和前所未有的影響，以及英國的歷史和道德責任，認為這是有合理理據支持的。（真係唔好再講「英國佬欠咗大家」呢的咁負面嘅說話。我意思係就算有都選擇還。大家要正面的，不亢不卑！😔）

另方面，為97年7月31日以外的成年子女開闢特別申請途徑，亦會有年齡歧視。不過相關的反歧視法例容許，政策在合比例的情況下達到「合法目的」的情況下，是可以獲得豁免的。

內政部認為特別寬大處理這批年輕人的原因如下：因為當時他們年紀太少未及登記，其父母亦已登記藉此保持跟英國的聯繫，而政策又可確保家庭單元不被分開，再加上年輕人在政治上亦比較活躍。（記住英國嘅理念係唔想家人分開，唔係鼓勵分開喎⋯⋯😔）

希望大家藉此可更深入理解英國內政部考慮政策背後的理念，並明白英國任何政府機關，在制定任何政策前都要內部評估制度公平和歧視的問題。在移英後，即使有需要要求政府機構協助港人時，亦必須謹記這點。

國籍分階本身已經係歧視

秒
問吓英國人 佢地都呆撚左
你都揸英籍 點解冇居留權

蒙古人
色目人
漢人
南人

見d人話5+1係平權就笑左
真正平權係你比本bno佢佢直接比bc你

要等國會平權 暫時體係五加一
就算bc 返🇬🇧都要交翻三年稅先有福利

係最盡五加一

其實好多英國人都唔知道BNO嘅存在，我有個好左嘅英國frd知道咗BNO係乜野之後佢話雖然知道戴卓爾係個仆街但係都估唔到佢會仆街到俾個二等公民都不如嘅英國國藉hea鳩D香港人然後到咗而家先肯俾個冇乜公民權利嘅居留權。

我有朋友係英國讀書佢話佢啲英國朋友都係咁講

暫時最䀆五加一

之後要等國會平權

Goodbye HK Hello Billy比世柒屌咗好耐啦
真係變BC嘅話佢連淨返嗰少少都冇得食
所有移民律師都唔想見到BNO擴/平權

日落國的確欠左香港人，你睇下澳門人咩待遇，同英籍香港人有咩分別，先柒出黎同英國政府漂白

咁講 中國籍/華人/中國人/Chinese呢啲種族/國籍notion喺移交時英國佬都有份屈落嚟香港人到嘅 唔係邊有BNAHK1997之類嘅嘢
樓下有個留言
又係秒殺
呢個簡直係種族歧視啦

所以好多香港人可以揸住bno去銀行報自己係bc黎開a/c
好多銀行職員都唔知bno冇英國公民身份

+1

垃圾5+1連利息都未還晒

世柒呢條on9都去聽？

你冇帶夠錢咪黎，行撚開D

因為nationality 都冇得揀
所以佢地都係叫你揀British 當你係bc處理

所以咩優待bno跟本係偽命題
bno本身就handicapped﹐優咩待

我英國領土出生，因為你d國籍分階變左唔係bc﹐而家想返英國本土定居仲要住6年，然後仲話優待我

加拿大都係1年pr
Anyway
5+1係government bill最盡
其他要等國會
仲有英國未必想要咁大
淆中共淆到

平權要等在英手足努力

5+1係政府唔經國會既手段 唔係govt bill黎
Govt bill 個啲係上左國會

5+1同平權係兩樣嘢
5+1只係袋住先嘅選擇

唔關有冇錢事囉
5+1根本係一個侮辱